---
title: Bipartition
tags: tasks, 2sem
---

# Разделение

Мы хотим разделить группу из `n` человек (пронумерованных от `1` до `n`) на две группы любого размера. Каждому человеку могут не нравиться некоторые другие люди, и они не должны входить в одну группу.

Учитывая целое число `n` и массив `dislikes`, где `dislikes[i] = [ai, bi]` указывает, что человеку с меткой `a[i]` не нравится человек с меткой `b[i]`, вернуть `true`, если таким образом можно разделить всех на две группы.

**Пример 1:**
```
Input: n = 4, dislikes = [[1,2],[1,3],[2,4]]
```
```
Output: true
```
**Пояснение:** group1 [1,4] и group2 [2,3].

**Пример 2:**
```
Input: n = 3, dislikes = [[1,2],[1,3],[2,3]]
```
```
Output: false
```
**Пример 3:**
```
Input: n = 5, dislikes = [[1,2],[2,3],[3,4],[4,5],[1,5]]
```
```
Output: false
```
**Заготовка:**
```cpp=
bool possibleBipartition(int n, vector<vector<int>>& dislikes) {
    // your code
}
```

**Подсказка:**
* Представьте условие в виде графа
* Для реализации вам может потребоваться алгоритм dfs для обхода графа